【安泰邪邨】胃病男危坐升降機橋塔 消防警方大陣仗戒備

今早(1日)11時05分，一名戴鴨舌帽、穿白衫及黑褲的姓魏(72歲)男子，被發現在秀茂坪安泰邨對出、通往順安道的升降機橋塔第13層梯間，用櫈爬上欄杆後，面向梯間背向街外危坐，有女途人見狀報警。消防到場在橋塔底張開救生氣墊，另一批消防員則在14層梯間戒備，「飛將軍」準備隨時救人。

據悉，魏翁因不堪胃病折騰尋死，警方派出4男4女談判專家輪流向其游說，同時通知他的家人到場勸說，惜事主不為所動。期間，魏翁一度在欄杆攀爬，情況險象環生。由於現場天氣惡劣，橫風橫雨，目擊街坊也替事主「好牙煙」。由於警方封閉橋塔，令安泰邨居民不能經該處出入，不少街坊駐足圍觀，議論紛紛。消防同時出動高空拯救專隊及攀山拯救專隊到場救援。

事件擾攘至今午約2時20分，魏翁開始出現疲倦，身體不停晃動，消防恐他墮樓，遂一擁而上合力將他拉住，將他帶返安全位置，其後由救護車送院檢查。

防止自殺求助熱線：
香港撒瑪利亞防止自殺會： 2389 2222
生命熱線： 2382 0000
明愛向晴軒： 18288
社會福利署： 2343 2255
撒瑪利亞會熱線(多種語言)： 2896 0000
東華三院芷若園： 18281
醫管局精神健康專線： 2466 7350
利民會： 3512 2626

危坐欄杆事主一度攀爬，險象環生。(陳賜慧攝)

警方及消防正展開拯救。(讀者提供)

事主（箭嘴示）危坐升降機橋塔欄杆。(梁志雄攝)

消防將危坐事主拉回安全位置。(陳賜慧攝)

消防攀山拯救專隊到場。(陳賜慧攝)

獲救事主送院。(陳賜慧攝)

消防曾張開救生氣墊戒備。(陳賜慧攝)

新聞來源：

＃安泰邪邨 ＃前石礦場 ＃死亡勝地 ＃最賤公屋

其實跳樓自殺黎講 實際上應該一跳就跳到

點解佢既過程咁耐？ 耐到消防員開埋都仲未跳

搞咩？

決心不足

網上行堅守崗位

跳樓失敗

真心唔明點解安達邨無呢d跳樓人士
次次新聞都係安泰邨
已經俾新樓你啦 仲跳

死廢老跳樓都冇決心。

因乜解究巴打你對安泰邪邨會有咁深既怨念既呢

LEE條天橋好快變景點

支那邨

上次呢條橋係咪死左個?

睇d消防救護衣著
以為係上年冬天d舊聞

消防辛苦晒